\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	
	%\bibitem{golang}
	%Golang [Электронный ресурс]. – Режим доступа: 
	%https://golang.org/,
	%свободный – (03.06.2021)
	
	\bibitem{plagiat}
	Сambridge dictionary  [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: 
	https://dictionary.cambridge.org/
	свободный -- (12.12.2022)
	
	\bibitem{contest}
	Merriam dictionary [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: 
	https://www.merriam-webster.com/,
	свободный -- (12.12.2022)
	
	\bibitem{law}
	Бобкова О.В., Давыдов С.А., Ковалева И.А., 
	Плагиат как гражданское правонарушение //
	Патенты и лицензии. 2016. № 7. С. 31
	
	
	\bibitem{ioccc}
	The International Obfuscated C Code Contest  [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: 
	https://www.ioccc.org/,
	свободный -- (12.12.2022)
	
	
	\bibitem{icpc}
	Международная студенческая олимпиада по программированию [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: 
	https://icpc.global/,
	свободный -- (12.12.2022)
	
	\bibitem{treb}
	A Survey on Software Clone Detection Research,
	Chanchal Kumar Roy and James R. Cordy,
	2007
	
	
	\bibitem{Jaccard}
	Comparing sets of patterns with the Jaccard index,
	Sam Fletcher, Md Zahidul Islam,
	2018
	
	\bibitem{Jaro}
	A Comparison of String Metrics for Matching Names and Records,
	William W. Cohen,
	2013
	
	\bibitem{Lev}
	A Normalized Levenshtein Distance Metric,
	Li Yujian, Liu Bo,
	2007
	
	
	\bibitem{Kolm}
	 Колмогоровская сложность и алгоритмическая случайность,
	 Верещагин Н. К., Шень В. А.,
	 2013	
	
	\bibitem{token}
	Применение метода токенизации для поиска схожих фрагментов кода в студенческих работах,
	Шиков Алексей Николаевич, Сорокин Дмитрий Сергеевич,
	2014
	
	\bibitem{metric}
	Demonstration of Text Similarity Metric for Plagiarism Detection,
	Ohnmar Htun, Yoshiki Mikami,
	2014
	
	\bibitem{text}
	Plagiarism: Taxonomy, Tools and Detection Techniques,
	Hussain A Chowdhury and Dhruba K Bhattacharyya,
	Dept. of CSE, Tezpur University,
	2012
	
	\bibitem{zhang}
	Zhang K., Shasha D. Simple fast algorithms for the editing distance between trees and related,
	problems // SIAM Journal of Computing, 1989. — No. 18. — Pp. 1245–1262.
	
	\bibitem{kernel}
	Comparison of Abstract Syntax Trees using String Kernels,
	Raul Torres, Thomas Ludwig, Julian M. Kunkel,
	2018

	\bibitem{binary}
	Semantics-Based Obfuscation-Resilient Binary Code
	Similarity Comparison with Applications to Software
	Plagiarism Detection,
	Lannan Luo, Jiang Ming, Dinghao Wu, Peng Liu, Sencun Zhu,
	The Pennsylvania State University
	
	
\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak